反對逃犯條例或者唔知發生咩事嘅人入一入嚟

-
//
我們只是一眾關心社會時事的普通學生，立場非常明確，絕對反對「名為保公義，實為打開法律漏洞」的《逃犯(修訂)條例草案》。
見民建聯早前以「保公義撐修例大聯盟」為名，向市民派發「《逃犯條例修訂》釋除疑惑?? 20題」宣傳單張，單張內容卻極之荒謬，偏離事實，有誤導市民之嫌。因此，接下來我們將針對宣傳單張上之20點內容，逐一反駁。[/size=https://

就《逃犯條例》修訂，向美國白宮遞交聯署，如15/6前人數達10萬，白宮就必須回應。
2分鐘內可完成的行動，請大家幫幫忙。🙏🏻

*懶人包：*
🔺 政府建議修訂《逃犯條例》，大陸將來可與香港移交逃犯。

🔺 如大陸提出申請，證供由大陸提供，本港法庭 *必須假定* 其證供可信。

🔺 修訂涵蓋「嚴重罪行」，同時 *剔除大量商業罪行* 。

🔺 相關立法會會議原由最資深的涂謹申主持，建制派及秘書處 *漠視規程* ，要求撤換，更 *跳過排第二的梁耀忠*，推舉只排第三的石禮謙。

🔺 政府已提出 *繞過委員會* ，將草案直上大會，並於 *6月12日（星期三）進行二讀* 。

*6個問與答*
1⃣「台灣殺人案疑犯會逍遙法外！」
台灣陸委會已表明， 現時已可引渡，但香港 *修例後則不會接受。*

2⃣「香港有法庭把關！」
條例規定，本港法庭 *必須假定對方* 提供的證據可信，亦 *無權質疑* 對方審訊不公而拒絕申請。

3⃣「香港有特首把關！」
中港乃從屬關係。特首多番強調中央的言論， *北京亦已開腔支持修例*，特首把關效果成疑。

4⃣「在兩地同屬犯罪方可引渡！」「不會引渡政治犯！」
*大陸常以其他罪名控告政治犯*。在香港售賣大陸禁書的姚文田，2013年被大陸控告「走私化工產品」，被判監10年。

5⃣「與美國何干？」
🔸 在港的外國人可能被移交大陸；
🔸 美國眾議員McGovern說，有關修訂《香港關係法》的議案，獲跨黨派支持， *很可能影響香港一系列的經濟優惠待遇*，包括獨立關稅區地位；
🔸 美國及德國的外交官員表明，如修例通過， *會考慮取消與香港原有的引渡協議*。

6⃣「我可以做甚麼？」
🔸 參與白宮聯署，並 *將此訊息轉寄其他親友*；
🔸 出席 *6月9日（星期日）* 的大遊行， *下午3時，銅鑼灣東角道* 出發；
🔸 繼續緊貼有關修例的消息，留意後
續行動。

最後希望大家都出一分力

Follow 我哋IG

[size=6]Follow 埋Facebook

修例已經殺到埋身，一秒都唔等得！
唔好靠政黨、唔好靠人地
想反抗要靠自己身體力行
1. 列印我地嘅單張，直接落區派發
2. 將單張分享到你嘅臉書 link:/
3. 將單張分享到你嘅whatsapp、telegram等群組
三樣做齊又得
就算三樣只做一樣，都已經可以令行動再行前一步！
香港未來，不甘他人主宰，只靠自己爭取

👇🏻取得單張drive link

詳盡版

1. 台灣政府陸委會於5月9日已經表明「即使香港通過修例，台灣政府亦不會同意移交陳同佳。」當局表明，香港修例後有機會將在港台灣人移送到大陸，威脅在港台灣人的人身安全。可見，即使修例，亦不能將陳同佳繩之於法，「陳同佳將快獲釋，修例刻不容緩」之說實屬誤導。

2. 拒絕修例不等於「放生」陳同佳。12位大律師公會前主席聯合聲明表示:「香港法庭有權審理在外地犯謀殺罪的港人。」參考案例，英國早已訂立《1861年侵害人身罪法令》，賦予英國法院審理英國人在外地犯謀殺罪的域外管轄權，香港法院具法律依據審理「陳同佳案」。「無法修例=香港成為犯罪天堂」之說缺乏常識。

3. 要保障香港市民安全，並不需要修例，建制派田北辰議員提出「港人港審」。建議由香港法庭審理在外地犯謀殺罪的港人。田議員更以《中華人民共和國和法蘭西共和國國引渡條約》為例，指出若中國公民在法國犯罪，須在中國法院審理。法國必須向中國法院提供一切證供，以助中國法院審案。可見，港人港審亦可行。(參考田北辰面書 5月3日帖子)

4. 12位大律師公會前主席聯合聲明表示: 「現時法庭審理引渡申請時，無權考慮提出申請的地方是甚麼法律制度和程序，修訂《逃犯條例》後亦一樣。」即使中國以不公平方式對疑犯進行審訊，法庭亦無權以此為由拒絕引渡。大聯盟聲稱「修例充分保障被移交逃犯人權」，缺乏證據。

5. 「修例與守法的市民無關。」，但自己是否守法的公民，不是由自己定義，在逃犯條例之下只要內地執法機關說你有罪就要移交，內地提出的證據，香港法官必須假定其可信，然後開展引渡。你相信內地司法制度嗎? 你有在內地得罪達官貴人嗎 ? 就算沒有，你家人有得罪內地達官貴人嗎? 守法的市民真的肯定完全置身事外嗎?

6. 修例會令打擊跨境罪犯的力度減弱，有西方國家明言若香港通過逃犯條例，將會考慮取消和香港的移交逃犯的安排。例如德國外交總監拜格於5月19日表示，若香港通過修例，德國或會取消與香港簽訂的移交逃犯協議，屆時更打擊跨境罪犯的力度更弱。
7. 4月28日十三萬人遊行上街抗議《逃犯條例修訂》，5月15日12位大律師公會前主席聯署反對政府提出的《逃犯條例修訂》。民眾及專業人士的反對聲音相當清晰，「4000份意見書中，有3000份支持修例」不代表主流民意贊成修例
8. 中國會改以經濟罪名控告政治犯。，出版內地政治禁書的香港晨鐘書局老闆姚文田，2013年在深圳過關時被拘捕，被中國政府以走私化工產品的罪名起訴，判監10年。即使條例不包括「新聞、言論、學術、出版及藝術行為」，但中國政府一樣可以改用經濟罪名引渡異見人士。.
9. 「英國、加拿大都是由行政機關啟動個案移交」但國與國之間是平等外交關係，相反，中國與香港是從屬關係，建制派石禮謙議員亦質疑「當行政長官由中央任命，如果中央機關有要求，她可否違背中央旨意？」（5月21日無線《清人直說》）再加上移交安排無須提交立法會，過程缺乏監察。由行政長官啟動移交的做法可行卻不可取。

10. 12位大律師公會前主席聯合聲明表示: 「現時法庭審理引渡申請時，無權考慮提出申請的地方是甚麼法律制度和程序，修訂《逃犯條例》後亦一樣。」即是就算中國以不公平方式對疑犯進行審訊，法庭亦無權以此為由拒絕引渡。
行政機關方面，香港特首事事聽命於中央政府，面對中國的移交請求，根本不敢拒絕。所謂「雙重把關」是子虛烏有。

11. 在《逃犯條例》下，法官考慮移交個案時無須考慮對方國家的法制是否健全，因為香港過去只會跟法制完善的地區訂立引渡協議。但修例後，法制不全的中國要求引渡疑犯，法院卻依然無權以中國審訊不公為由，而拒絕引渡，「法官把關」說法實屬誤導

12. 修例目的是填補司法漏洞，但向中國移交疑犯，隨時會令更西方國家擔心香港人權狀況，並取消與香港的引渡協議，屆時才是真正打開司法漏洞。美國國會美中經濟與安全審查委員會，在5月9日指出，修例對美國構成嚴重風險，美國可能需要重新審視兩地的引渡協議。德國外交總監拜格於5月19日表示，若香港通過修例，德國或會取消與香港簽訂的移交逃犯協議

13. 中國會改以經濟罪名控告宗教人士。中大崇基神學院院長邢福增於5月20日表示，中國政府最常用「經濟罪名」控告宗教人士。2001年本港商人黎廣強作偷偷運送16280本聖經給內地地下基督教派，中國政府最初以「利用邪教組織破壞國家法律實施」入罪。最後改控「非法經營罪」判處入獄兩年
14. 《香港人權法案條例》列明，不得就刑事罪行設有追溯期。有指設立法例追溯期，或會帶來公正性的問題，*因為被追溯的對象在被追究前並不知道自己會觸犯法律* ，此舉有違普通法自然公正的原則。
15. 大聯盟稱「如果在香港根本不屬於犯罪，肯定不會移交。」但內地可以改控「與香港同屬犯罪」的罪行，而檢控證據完全由內地執法機關提供，本地法院無權查證其所謂證據的真偽，無法把關。所以設立「兩地同屬犯罪」原則形同虛設。
16. 港府一方面宣稱香港不能成為逃犯天堂，另一方剔除大量商業罪行，以爭取議會商界票，做法自相矛盾。逃犯條例涉及什麼罪行並非重點，正如上文所言，內地可以任意用一條罪名控告異見人士，要求港府移交，而檢控證據完全由內地執法機關提供，本地法院無權查證其所謂證據的真偽，無法把關。

17. 1997年《逃犯條例》是否有排除中國的原意並非重點。重點是: 一，中國22年來司法制度進步緩慢，以致香港無法與內地達成引渡協議。二，若達成引渡協議，將會是香港首次與司法制度不全的地區進行引渡協議。

18. 「為何新加坡的政治紅線比香港更紅更深更寬，卻沒有影響美國投資者對新加坡信心?」首先，新加坡與中國沒有簽署引渡協議，可算是國際投資者信心來源之一，聯盟說法不攻自破。其次，美國商會表示今次修訂會減低國際企業在香港設立區域業務基地的吸引力。美國國會的中國委員會主席麥高文明言，「議員最近對香港的人權有更多考量」將很大機會改變《香港關係法》，影響香港獨立關稅地位。
19. 美國、英國、加拿大跟中國簽署的協約並不包括押解犯人，僅涵蓋傳送刑事訴訟文書或法庭紀錄、證供、證物等。(資料來源: 廣東省人民檢察院陽光檢務網) 可見， 美英加與中國展開的合作不是「移交逃犯」，只是「刑事文件合作」。
20. 「有損法治精神」之說明顯穿鑿附會，內地將疑犯移交予香港並無問題，因本地司法系統健全，能確保疑犯獲公平審訊。反觀，中國法制為人詬病，香港將疑犯移交至內地，不能確保疑犯獲得公平審訊。拒絕引渡是保障人權之舉，無損法治精神。

推到越多人睇到越好

人哋台灣都冇要求 香港點樣合法夾佢上飛機

推

上面個堆字太大 排版柒
完全唔想睇
我鍾意睇詳盡版多啲
Btw 支持樓主

唔係出慣post多謝支持記得follow IG FB

Push